\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Materiais Compostos e Plásticos}$\quad$(203751)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1- Polímeros: Introdução. Termoplásticos e Termorígidos. Blendas. Polimerização. Cristalinidade e Viscoelasticidade. Processamento de polímeros. Aditivos para polímeros. Polímeros de alto desempenho; 2- Compósitos: Introdução. Classificação e propriedades do enchimento ou reforço. Classificação e propriedades de matrizes. Processos de obtenção de compósitos. Interface entre reforço e matriz. Compósitos avançados; 3- Propriedades mecânicas e térmicas, e métodos de caracterização destrutiva e não destrutiva de polímeros e compósitos.
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.	Polímeros 
\\
1.1.	Introdução a polímeros
\\
1.2.	Classificação de polímeros
\\
1.3.	Distribuição de massa molecular
\\
1.4.	Polimerização
\\
1.5.	Aditivos para polímeros
\\
1.6.	Cristalinidade e viscoelasticidade
\\
1.7.	Processamento de Polímeros
\\
1.8.	Aplicações de Polímeros
\\
2.	Compósitos
\\
2.1.	Introdução a compósitos
\\
2.2.	Classificação e propriedades do enchimento ou reforço
\\
2.3.	Classificação e propriedades das matrizes
\\
2.4.	Processamento de compósitos
\\
2.5.	Interface entre reforço e matriz
\\
2.6.	Compósitos avançados e aplicações
\\
3.	Propriedades e Caracterizações mecânica e térmica de polímeros
\\
3.1.	Propriedades térmicas de polímeros e compósitos
\\
3.2.	Propriedades mecânicas de polímeros e compósitos
\\
3.3.	Análise de interface entre reforço e matriz
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
CANEVAROLO JUNIOR, S.V. Ciência dos Polímeros: Um texto Básico para Tecnólogos e Engenheiros. São Paulo: Artliber, 2002. 183 p.
\\
LEVY NETO, F., PARDINI, L.C. Compósitos Estruturais: Ciência e Tecnologia. São Paulo: Edgard Blücher, 2006. 313p.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
HARPER, C.H. Modern Plastic Handbook. New York: McGram Hill, 2000, 1233 p.
\\
(eBrary) ELMARAKBI, A. Advanced Composite Materials for Automotive Applications: Structural Integrity and Crashworthiness. Somerse: John Wiley \& Sons, 2013. 472 p.
\\
MANO, E. B. Introdução a Polímeros. São Paulo: Edgard Blücher, 1988. 111 p.
\\
HARADA, J. Moldes para Injeção de Termoplásticos: Projetos e princípios básicos. São Paulo: Artliber, 2004. 308 p.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-193658 Mat de Constr de Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}